\begin{enumerate}
  \item \textit{Un fleuriste a vendu $70\,\%$ de ses $420$ fleurs. Combien a-t-il vendu de fleurs~?}
  
\medskip
  $420\times \frac{70}{100}=420\div 100 \times 70$\\
  $420\times \frac{70}{100}=294$

  Il a vendu $294$ fleurs.
  \item \textit{Ce même fleuriste s'aperçoit qu'il a en tout 75 fleurs coupées à vendre et parmi elles 45 sont des roses.\\
        Quel est le pourcentage de roses parmi l'ensemble des fleurs coupées à vendre~?}

        \medskip
  $\frac{45}{75}\times 100=45\div 75\times 100$    \\  
  $\frac{45}{75}\times 100=60$      

  Les roses représentent $40\%$ des fleurs coupées à vendre.
\end{enumerate}